.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Detect-Poison:

Обнаружение яда (`Detect Poison <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=67>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- обнаружение
- прорицание

**Обычай**: сакральный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 объект или существо

----------

Вы определяете, является ли существо ядовитым или отравленным, или если объект является ядом или был отравлен.
Вы не выясняете, является ли цель несколькими ядов, и не узнаете тип(ы) яда.
Некоторые вещества, такие как свинец и алкоголь, считаются ядами и поэтому маскируют другие яды.

----------

**Усиление (2-й)**: Вы узнаете количество и виды яда.





.. include:: /helpers/actions.rst